[數據L入] 從數據話你知邊個係分化L!

由於太多分化L和3毛影響運動進行，小妹已收集了由6月1日至7月18日所有連登po.
用以下keywords分析
keywords = ['陳雲', '國師', '黃洋達', '皇上', '大亨', '熱血公民', '熱血時報']
* 數字代表在這個期間有多少po包含這些keyword

山本小鐵子(188176) #166

{'陳雲': 150, '黃洋達': 4, '國師': 12}

aaaaaaabc(131171) #82

{'國師': 11, '陳雲': 62, '熱血時報': 4, '黃洋達': 5}

胸多拮少(171901) #73

{'陳雲': 9, '國師': 4, '黃洋達': 55, '皇上': 2, '熱血時報': 2, '熱血公民': 1}

霜月步(46849) #60

{'黃洋達': 3, '陳雲': 57}

新奮證明文件(255563) #57

{'黃洋達': 5, '陳雲': 43, '國師': 8, '熱血時報': 1}

油麻地速龍(28279) #52

{'陳雲': 51, '黃洋達': 1}

通街都係處(48083) #50

{'國師': 4, '黃洋達': 9, '陳雲': 33, '熱血公民': 2, '皇上': 1, '熱血時報': 1}

BrandonStark(78016) #49

{'陳雲': 48, '國師': 1}

無人格的毒男(134071) #47

{'陳雲': 38, '黃洋達': 4, '國師': 1, '熱血公民': 1, '大亨': 3}

AtlasMW(2748) #46

{'黃洋達': 1, '陳雲': 45}

石元泰博(389) #45

{'陳雲': 40, '熱血公民': 2, '黃洋達': 2, '國師': 1}

返工為興趣(164050) #44

{'陳雲': 40, '熱血時報': 1, '國師': 1, '黃洋達': 2}

狙擊三毛分化黨(173849) #44

{'陳雲': 42, '黃洋達': 2}

浴火重生火鳳凰(226955) #39

{'陳雲': 39}

老婆嫌我太長(40274) #37

{'國師': 7, '陳雲': 30}

淡友俠(163207) #36

{'黃洋達': 6, '熱血公民': 2, '國師': 7, '陳雲': 10, '皇上': 11}

閃光之辣殺胃(52477) #36

{'陳雲': 31, '黃洋達': 2, '國師': 3}

Genzo(56015) #33

{'陳雲': 33}

神奈川新町(259321) #31

{'陳雲': 29, '國師': 2}

以上acc係唔係分化L就自己判斷。對於陳雲和黃洋達除了分化外，更重要係自我宣傳, 從而增加政冶本錢。

【有人冒警】面對冒警情境練習場

有人冒警你扮警察冇委任證涉嫌傷人藏有攻擊性武器我地行使公民逮捕權

狙擊三毛分化黨(173849) #44
呢個狙擊陳雲先成日提陳雲姐

個數據分析會唔會簡單得濟

一來你得熱普城嘅keywords，冇其他人嘅keywords

二來keywords多唔代表內容係分化。你而家呢個post都出現好撚多「陳雲」

二來有冇normalize個總發言次數同每次發言次數？

先向1332100巴打致歉

由於6月1日起的數據有差不多十二萬會員回帖，要找出目標係困難。小妹利用這個方法找到21個比較可疑的acc. 簡化大家去找分化L ，當然有錯但起碼有十幾個acc可以肯定。

而家只係初步，我會一路加強program能力，例如加入NLP 分析

提泛民出賣義士搞到人坐監就係分化？
提泛民大報蘋果阻義士搵庇護就係分化？
咁祝你早日得償所願啦

多謝巴打意見

A1 : 分化L 有不同組織(eg. 警方，政府，西環，藍絲，熱普城) ，所以需要不同組合的keywords 先可以找出不同種類分化L.

A2 : 每個回帖只計算一次keyword，所以第一個帖只計
{'陳雲' : 1, '國師' : 1, '黃洋達' : 1, '皇上' : 1, '大亨' : 1, '熱血公民' :1 , '熱血時報' :1 } 所以我第一個帖得到7分. 新的版本只會得1分 (利用regex)

A3: Normalize 可以考慮，但必需有一定數目回佔。

希望巴打俾D意見

以下database 結構
dict[會員ID] = {
types : {
出帖 : {
廢帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量],
正帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量],
負帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量]
},
回帖 : {
廢帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量],
正帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量],
負帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量]
},
},
weeks : dict[星期][時段] = {
出帖 : {
廢帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量],
正帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量],
負帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量]
},
回帖 : {
廢帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量],
正帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量],
負帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量]
},
},
months : dict[year][month] = {
出帖 : {
廢帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量],
正帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量],
負帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量]
},
回帖 : {
廢帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量],
正帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量],
負帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量]
},
},
categories : dict[category] = { # category = 時事台, 吹水台, ....
出帖 : {
廢帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量],
正帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量],
負帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量]
},
回帖 : {
廢帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量],
正帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量],
負帖 : [ 出帖量, 正評, 負評, 字數, 巴絲, 推po者, 回帖量]
},
},
since : 第一個post日期,
last : 最後一個post日期,
names : dict[會員名] = 日期

還有
keywords : dict[keyword] = 出現數量
}

希望各位可以提供意見可以更有效找出分化L

廢帖 = 無人理帖或無人回(不計算推po), 少過3個巴絲參與
正帖 = 正評數 >= 貝評數，而不是廢帖
負帖 = 正評數 < 貝評數，而不是廢帖

總帖 = 廢帖 + 正帖 + 負帖
時段 = 每3小時為一段, 0, 3, 6, 9, 12, 15, 18, 21 (八個時段)
星期 = 星期一 至 日 (七個組合)
weeks = 可以分析巴絲生活習慣 ，可以推算出time zone
months = 可以知道是否學生，上班，退休
categories = 可以分析喜好